\documentclass[10pt,a4paper,openright]{report}

\usepackage[total={16cm,21cm},top=2cm, left=3cm]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish, activeacute]{babel}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb}
\usepackage{setspace}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}


\author{Alberto Daimiel, Dario Sim\'on, Luis Zorrilla,\\ Miguel Ortega, Mounir Hichou, Oscar V\'asquez}

\title{\Huge Oke Oke \\
	\small{Orquest Database}
}
\date{}

\pagestyle{headings}


\begin{document}
\maketitle
\newpage
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents

\newpage
%new part
\chapter{Introducci'on}
\section{Prop'osito}

El prop'osito de la SRS es facilitar y gestionar el desarrollo de una base de datos de Orquestas y m'usica en general. Este documento explica las condiciones a tener en cuenta para que el proyecto sea lo m'as parecido a lo que quiere el cliente.

Est'a dirigido para el profesor de la asignatura de Modelado de Software. %a fin de tener un documento que especifique el comportamiento del proyecto.

\section{Alcance}

La aplicaci'on se llama \emph{Oke Oke}.
Servirá para gestionar los artistas, sus álbumes y canciones que forman un sello discográfico y además gestionará una orquesta, sus instrumentos y directores.
Permite consultar información de los artistas, los álbumes que tienen, y bastante información acerca de sus canciones, que podrán ser valoradas
para  controlar el éxito que tienen. Con respecto a las orquestas, el sistema gestionara informacion sobre la organizacion de la orquestas, los instrumentos
que utilizan y el director que les dirije.
Este proyecto se desarrolla en un contexto de práctica para la asignatura de Modelado de Software.

El fin de la aplicaci'on es el tratamiento de una BBDD de orquestas o de m'usica manteniendo la integridad de la informaci'on.
\section{Definiciones, acr'onimos y abreviaciones}
\begin{description}
\item[SRS]: “Software Requirements Specification”. Los requerimientos de los que consta el software realizado.

\item[IEEE]: Institute of Electrical and Electronics Engineers. 
	  Es la asociación técnico-profesional mundial encargada de la estandarización de las nuevas tecnologías. 
	  Es la que usaremos para elaborar el producto.

\item[Artista]: Persona o grupo de personas que crea o produce obras musicales. 

\item[Álbum]: Colección de grabaciones de sonido, en este caso canciones, creadas por el artista que tienen un tema o estilo común.

\item[Canción]: Es una composición musical para la voz humana, con letra, y comúnmente acompañada por otros instrumentos musicales.

\item[Instrumento]: Es un objeto compuesto por la combinación de uno o más sistemas resonantes y los medios para su vibración, construido con el fin de reproducir sonido en uno o más tonos que puedan ser combinados por un intérprete para producir música.
			
\item[Director]: Es el título de quien se encarga, en un contexto orquestal, de coordinar los distintos instrumentos que la componen.

\item[Grupo]: Se refiere a dos o más personas que a través de la voz o de instrumentos musicales, transmiten una interpretación propia de obras musicales pertenecientes a diferentes géneros y estilos.
\end{description}


\section{Referencias}

En este documento se hace referencias al IEEE 830-1998. 
Este estándar describe las estructuras posibles, el contenido deseable y calidades de una especificación de requisitos del software.

\section{Resumen}

En esta SRS se realiza la descripción detallada del software planeado, sus funciones, la actividad usuario-programa, 
las interfaces, clarificará las restricciones y requisitos del diseño, definirá las entradas y salidas del sistema, 
los requisitos futuros y sus posibles planes de actualización previstos.

\chapter{Descripci'on General}
\section{Perspectiva del producto}
El programa está orientado hacia un proyecto de la asignatura de Modelado del Software que 
gestiona un sello musical que almacena la información de los artistas, sus albums y la gestión de orquestas que almacena
informacion de la orquesta, los instrumentos y los directores.

La interfaz del sistema será una GUI (Interfaz gráfica de Usuario).
Utilizaremos un SGBD Mysql para la persistencia de datos.
Tendremos 10GB para almacenar datos, con la posibilidad de aumentar  dicha capacidad
Habrá que realizar backups de datos para salvar la información del sello musical, 
se deberá de hacer un backup cada semana para mantener al día las 
copias de seguridad, las cuales se almacenarán en discos externos.
Esta aplicación necesita un equipo en el que tengamos el 
sistema operativo Windows 7 o posterior.
\section{Funciones del producto}

En este apartado se descompone el sistema en subsistemas funcionales, que 
representan un conjunto de características comunes. Para estructurar su 
funcionamiento se han establecido los 2 subsistemas funcionales en que será dividida 
la aplicación: 

\begin{itemize}
\item Subsistema de sello musical: Agrupará toda la funcionalidad del sello musical.
\item Subsistema de gestión de orquestas: Agrupará la funcionalidad para poder gestionar las distintas partes de una orquesta. (Director, grupo, instrumentos).
\end{itemize}

A continuación se detalla para cada subsistema funcional cuál será el funcionamiento 
de la herramienta, si bien la funcionalidad completa se definirá en el apartado 3.2 en el
que se exponen los requisitos del sistema de información.

\begin{enumerate}
\item \textbf{Subsistema de gestión de un sello musical}.
Este subsistema funcional se encarga de aportar toda la funcionalidad de un sello musical.
Dicha funcionalidad será: 

\begin{itemize}
\item Módulo de Artistas
	\begin{itemize}
	\item Crear un artista
	\item Mostrar artista
	\item Modificar un artista
	\item Eliminar un artista
	\item Listar artistas
	\end{itemize}
\item Módulo de Álbumes
	\begin{itemize}
	\item Crear un álbum
	\item Mostrar un álbum
	\item Modificar un álbum
	\item Eliminar un álbum
	\item Listar álbumes
	\end{itemize}
	
\item Módulo de Canciones
	\begin{itemize}
	\item Crear una canción
	\item Mostrar una canción
	\item Modificar una canción
	\item Eliminar una canción
	\item Listar canciones
	\item Buscar canción por tipo de canción (Query “compleja”)
	%\item Valorar una canción
	\end{itemize}
	 
\end{itemize}

%parte 2
\item \textbf{Subsistema de gestión de orquestas}.
Este subsistema se encargará de ofrecer funcionalidad a las orquestas.
Dicha funcionalidad será:

\begin{itemize}
\item Módulo de Instrumentos
	\begin{itemize}	
	\item Crear un instrumento
	\item Mostrar un instrumento
	\item Modificar instrumento
	\item Eliminar un instrumento
	\item Listar instrumentos
	\item Mostrar orquestas que usan el instrumento
	\end{itemize}
\item Módulo de Orquestas
	\begin{itemize}
	\item Crear una orquesta
	\item Mostrar una orquesta
	\item Modificar una orquesta
	\item Eliminar una orquesta
	\item Listar orquestas
	\end{itemize}
\item Módulo de Directores
	\begin{itemize}
	\item Crear un director
	\item Mostrar un director
	\item Modificar un director
	\item Eliminar un director
	\item Buscar director por especialidad musical(Query "compleja")
	\item Mostrar orquestas dirigidas por director.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{enumerate}

\section{Caracter'isticas del usuario}

El sistema está diseñado para ser usado por personal no-técnico encargado de la 
gestión de un sello musical.

El usuario no tiene que tener necesariamente experiencia en el uso de aplicaciones 
similares, si bien se presuponen unos conocimientos básicos de informática a nivel de 
usuario.

Para evitar problemas con el uso de nuestra aplicación por parte de los empleados a la
hora de los cambios de personal, se tratará de una interfaz de ventanas, la cual no 
necesite de un aprendizaje previo.

\section{Restricciones}
\begin{itemize}
\item El modelo UML 2.x de la aplicación, será en formato IBM Rational Software Architect 8.0.3.
\item El lenguaje de implementación debe ser Java. La aplicación puede ser de escritorio o web. 
\item La persistencia de los datos debe hacerse en formato relacional (se recomienda utilizar MySQL 5.x).
\item La arquitectura de la aplicación será multicapa.
\item Deben aplicarse los siguientes patrones obligatoriamente en la primera versión de la aplicación:
\begin{itemize}
	\item Application controller
	\item Application service 
	\item Transfer object
	\item Data Access Object 
	\item Alguna query tal y como se vieron en clase.
\end{itemize}
\item Deben aplicarse los siguientes patrones obligatoriamente en la segunda versión de la aplicación:
\begin{itemize}
	\item Business Object 
	\item Domain Store (implementado con JPA 2.x. Se recomienda usar EclipseLink 2.x).
\end{itemize}
\item Así, la primera versión persistirá los datos directamente en una base de datos relacional, utilizando objetos transferencia en negocio. 
\item La segunda versión, modular, persistirá los datos utilizando JPA, utilizando objetos del negocio en negocio. 
\item Ambas versiones gestionarán transacciones y concurrencia. 
\end{itemize}

\section{Supuestos y dependencias}

Se usará una BBDD relacional.


\newpage
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii}$)$ }

\chapter{Requisitos Espec'ificos}
\section{Interfaces externas}
No existen requisitos espec'ificos para las interfaces visuales de la aplicaci'on.

\section{Funciones}
\begin{enumerate}

	\item \emph{\textbf{Artista}}
	\begin{enumerate}
		\item Funci'on: Crear un artista
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Inserta a un artista en la BBDD
			\item Entrada: Datos del artista
			\item Salida: Mensaje de uso
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: BBDD de artistas
			\item Necesita: BBDD de artistas y datos a introducir
			\item Acci'on: Da de alta al artista en la BBDD
			\item Precondici'on: No existe el artista en la BBDD
			\item Postcondici'on: El artista es a'nadido a la BBDD
			\item Efectos laterales: Error si el artista existe
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Mostrar un artista
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Muestra la informaci'on del artista
			\item Entrada: Identificador del artista
			\item Salida: Datos del artista
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: Pantalla
			\item Necesita: BBDD de artistas
			\item Acci'on: Busca y muestra la informaci'on de un artista
			\item Precondici'on: El artista existe en la BBDD
			\item Postcondici'on: Datos del artista mostrados
			\item Efectos laterales: Mensaje de error si el artista no existe
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Modificar un artista
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Permite modificar la informaci'on de un artista
			\item Entrada: Identificador y nuevos datos para el artista
			\item Salida: Artista con los datos cambiados
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: BBDD de artistas
			\item Necesita: BBDD de artistas, identificador y datos nuevos
			\item Acci'on: Introduce un artista modificado en la BBDD
			\item Precondici'on: Existe el artista en la BBD
			\item Postcondici'on: El artista ha sido modificado
			\item Efectos laterales: Error si los datos no son v'alido o el artista no existe
		\end{itemize}		
		
		\item Funci'on: Eliminar un artista
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Elimina al artista de la BBDD
			\item Entrada: Identificador del artista
			\item Salida: Mensaje de uso
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: BBDD de artistas
			\item Necesita: BBDD de artistas e identificador
			\item Acci'on: Borra al artista de la BBDD
			\item Precondici'on: Existe el artista en la BBDD
			\item Postcondici'on: Se ha dado de baja al artista
			\item Efectos laterales: Error si el artista no exist'ia
		\end{itemize}
				
		\item Funci'on: Listar artistas
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Muestra una lista de todos los artistas activos en la BBDD
			\item Entrada: No tiene
			\item Salida: Lista de artistas
			\item Origen: BBDD de artistas
			\item Destino: Pantalla
			\item Necesita: BBDD de artistas
			\item Acci'on: Muestra la lista de artistas
			\item Precondici'on: La BBDD de artistas no este vac'ia
			\item Postcondici'on: Se listan todos los artistas de la BBDD de artistas
			\item Efectos laterales: Error si la BBDD est'a vac'ia
		\end{itemize}
	\end{enumerate}

	\item \emph{\textbf{'Album}}
	\begin{enumerate}
	
		\item Funci'on: Crear un 'album
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: A'nade un nuevo 'album
			\item Entrada: Identificador del 'album
			\item Salida: Nuevo 'album en la BBDD
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: BBDD de 'album
			\item Necesita: BBDD de 'album 
			\item Acci'on: A'nadir un 'album
			\item Precondici'on: El 'album existe 
			\item Postcondici'on: Se a'nade el 'album a la BBDD
			\item Efectos laterales: Error si el 'album existe
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Mostrar un 'album
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Se listan los t'itulos de las canciones incluidas en el 'album
			\item Entrada: Identificador del 'album
			\item Salida: Lista de canciones e informaci'on del 'album
			\item Origen: BBDD de 'album y canci'on
			\item Destino: Pantalla
			\item Necesita: BBDD de 'album y de canci'on
			\item Acci'on: Mostrar por pantalla una lista con las canciones incluidas en el 'album y la informaci'on de 'este
			\item Precondici'on: Existe el 'album y al menos contiene una canci'on
			\item Postcondici'on: Se muestra el 'album
			\item Efectos laterales: Error si el 'album no existe o es vac'io
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Modificar un 'album
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Modifica la informaci'on del 'album
			\item Entrada: Identificador del 'album
			\item Salida: Album modificado en la BBDD
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: BBDD de 'album
			\item Necesita: BBDD de 'album 
			\item Acci'on: Modificar un 'album
			\item Precondici'on: El 'album existe 
			\item Postcondici'on: Se han actualizado los datos datos cambiados en el 'album
			\item Efectos laterales: Error si el 'album existe
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Eliminar un 'album
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Elimina un 'album del sistema
			\item Entrada: Identificador del 'album
			\item Salida: Mensaje de uso
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: BBDD de 'album
			\item Necesita: BBDD de 'album 
			\item Acci'on: Eliminar 'album
			\item Precondici'on: El 'album existe 
			\item Postcondici'on: Se elimina el 'album de la BBDD
			\item Efectos laterales: Error si el 'album no existe
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Listar 'albumes
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Lista todos los 'albumes del sistema
			\item Entrada: No tiene
			\item Salida: Listado de 'albumes
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: Pantalla
			\item Necesita: BBDD de 'album 
			\item Acci'on: Listar 'albumes
			\item Precondici'on: Existe al menos 1 'album
			\item Postcondici'on: Se muestran todos los 'albumes existentes
			\item Efectos laterales: Error si no existe ning'un 'album
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
	
	\item \emph{\textbf{Canci'on}}
	\begin{enumerate}
		\item Funci'on: Crear una canci'on
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: A'nade una canci'on a la BBDD
			\item Entrada: Informaci'on de la canci'on
			\item Salida: La canci'on guardada en la BBDD
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: BBDD de canciones
			\item Necesita: BBDD de canciones
			\item Acci'on: Crea y guarda una nueva canci'on en la BBDD
			\item Precondici'on: La canci'on no existe en la BBDD
			\item Postcondici'on: La canci'on es guardada en la BBDD
			\item Efectos laterales: Error si la canci'on existia
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Mostrar una canci'on
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Muestra informaci'on de una canci'on o lista de canciones cuyo t'itulo coincide total o parcialmente con la b'usqueda realizada
			\item Entrada: T'itulo de la canci'on
			\item Salida: Informaci'on de una o varias canciones
			\item Origen: BBDD de canci'on
			\item Destino: Pantalla
			\item Necesita: BBDD de 'album y canci'on
			\item Acci'on: Muestra toda la informaci'on de una o varias canciones que coincidan con la b'usqueda realizada
			\item Precondici'on: La canci'on existe en la BBDD
			\item Postcondici'on: Se muestra la informaci'on de la canci'on o canciones
			\item Efectos laterales: Error si la canci'on no es encontrada
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Modificar una canci'on:
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta.
			\item Estabilidad: Alta.
			\item Descripción: Modifica la información de una canción.
			\item Entrada: identificación de la canción.
			\item Salida: Mensaje de uso.
			\item Origen: Operador de consola.
			\item Destino: Base de datos de canción.
			\item Necesita: Base de datos de canción.
			\item Acción: Modificar información de una canción. Solo se puede modificar la duración y los datos especializados de cada tipo de canción (vocal o instrumental)
			\item Precondición: Que la canción exista.
			\item Post condición: Se actualiza la información de una canción..
			\item Efectos laterales: No hay.
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Eliminar una canci'on
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad:l Alta
			\item Descripci'on: Elimina una canci'on de la BBDD
			\item Entrada: Identificador de la canci'on
			\item Salida: BBDD sin la canci'on
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: BBDD de canci'on
			\item Necesita: BBDD de canci'on en identificador
			\item Acci'on: Borra la canci'on de la BBDD
			\item Precondici'on: La canci'on existe en la BBDD
			\item Postcondici'on: La canci'on ha sido eliminada de la BBDD
			\item Efectos laterales: Error si la canci'on no exist'ia
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Listar canciones
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Muestra una lista de todas las canciones en el sistema
			\item Entrada: No tiene
			\item Salida: Lista de canciones
			\item Origen: BBDD de canciones
			\item Destino: Pantalla
			\item Necesita: BBDD de canciones
			\item Acci'on: Muestra la lista de canciones
			\item Precondici'on: La BBDD de canciones no este vac'ia
			\item Postcondici'on: Se listan todas las canciones del sistema
			\item Efectos laterales: Error si la BBDD est'a vac'ia
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Buscar canci'on por tipo de canci'on
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Muestra una lista de canciones por el tipo (vocal o instrumental) y/o filtra por los atributos especializados del tipo de canci'on y/o por la valoraci'on
			\item Entrada: Tipo de canci'on e informaci'on de los atributos del tipo de canci'on
			\item Salida: Lista de canciones
			\item Origen: BBDD de canci'on
			\item Destino: Pantalla
			\item Necesita: BBDD de canci'on
			\item Acci'on: Lista canciones por tipo de canci'on y cuyos atributos especializados coincidan con los filtros de b'usqueda
			\item Precondici'on: Existen canciones con el tipo dado y coinciden los atributos con los filtros
			\item Postcondici'on: Se muestra la lista de canciones
			\item Efectos laterales: No hay canciones de ese tipo o no coinciden los atributos con los filtros
		\end{itemize}
		
	\end{enumerate}

%parte dos de la entrega

	\item \emph{\textbf{Instrumentos}}
	\begin{enumerate}
		\item Funci'on: Crear un instrumento
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: A'nade un instrumento a la BBDD
			\item Entrada: Informaci'on del instrumento
			\item Salida: Nuevo instrumento en la BBDD
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: BBDD de instrumentos
			\item Necesita: BBDD de instrumentos y datos
			\item Acci'on: A'nadir instrumento
			\item Precondici'on: No existe el instrumento en la BBDD
			\item Postcondici'on: Se guarda el instrumento en la BBDD
			\item Efectos laterales: Error si exist'ia el instrumento
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Mostrar un instrumento
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Muestra la informaci'on de un instrumento
			\item Entrada: Identificador del instrumento
			\item Salida: Informaci'on del instrumento
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: Pantalla
			\item Necesita: BBDD de instrumentos
			\item Acci'on: Visualizar instrumento
			\item Precondici'on: Existe el instrumento
			\item Postcondici'on: Se muestra la informaci'on del mismo
			\item Efectos laterales: Error si no existe el instrumento
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Modificar un instrumento
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Modifica la informaci'on de un instrumento
			\item Entrada: Identificador y nuevos datos para el instrumento
			\item Salida: Instrumento con datos nuevos
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: BBDD de instrumentos
			\item Necesita: BBDD de instrumentos y  datos nuevos
			\item Acci'on: Actualizar datos
			\item Precondici'on: Existe el instrumento en la BBDD
			\item Postcondici'on: Los datos del instrumentos se han modificado
			\item Efectos laterales: Error si el instrumento no existe o no se pueden cambiar los datos
		\end{itemize}
				
		\item Funci'on: Eliminar un instrumento
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Elimina un instrumento de la BBDD
			\item Entrada: Identificador del instrumento
			\item Salida: BBDD sin el instrumento especificado
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: BBDD de instrumentos
			\item Necesita: BBDD de instrumentos
			\item Acci'on: Eliminar instrumento
			\item Precondici'on: Existe el instrumento y no es usado por ninguna orquesta
			\item Postcondici'on: Se elimina el instrumento
			\item Efectos laterales: Error si el instrumento est'a siendo usado por alguna orquesta
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Listar instrumentos
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Muestra todos los instrumentos que existen la BBDD
			\item Entrada: No tiene
			\item Salida: Lista de instrumentos
			\item Origen: BBDD de instrumentos
			\item Destino: Pantalla
			\item Necesita: BBDD de instrumentos
			\item Acci'on: Listar instrumentos
			\item Precondici'on: BBDD de instrumentos no vac'ia
			\item Postcondici'on: Se muestran todos los instrumentos
			\item Efectos laterales: Error si no existe ning'un instrumento
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Listar orquestas que usan el instrumento
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Muestra una lista de las orquestas que usan un instrumento determinado
			\item Entrada: Identificador de instrumento
			\item Salida: Lista de orquestas que usan el instrumento
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: Pantalla
			\item Necesita: BBDD de instrumentos
			\item Acci'on: Listar orquestas asociadas al instrumento
			\item Precondici'on: El instrumento es usado por al menos 1 orquesta
			\item Postcondici'on: Se muestra la lista de orquestas que usan el instrumento
			\item Efectos laterales: Error si el instrumento no es usado por ninguna orquesta
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
	
	\item \emph{\textbf{Orquesta}}
	\begin{enumerate}
		\item Funci'on: Crear un orquesta
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Crea una nuev orquesta en la BBDD
			\item Entrada: Informaci'on de la orquesta
			\item Salida: Nueva orquesta en la BBDD
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: BBDD de orquesta
			\item Necesita: BBDD de orquesta e informaci'on
			\item Acci'on: A'nadir orquesta
			\item Precondici'on: No existe la orquesta en la BBDD
			\item Postcondici'on: La orquesta ha sido a'nadida a la BBDD
			\item Efectos laterales: Error si la orquesta exist'ia
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Mostrar una orquesta
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Muestra la informaci'on de una orquesta
			\item Entrada: Identificador de la orquesta
			\item Salida: Informaci'on de la orquesta
			\item Origen: BBDD de orquesta 
			\item Destino: Pantalla
			\item Necesita: BBDD de orquesta e identificador
			\item Acci'on: Mostrar orquesta
			\item Precondici'on: Existe la orquesta
			\item Postcondici'on: La orquesta se muestra
			\item Efectos laterales: Error si no existe la orquesta
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Modificar una orquesta
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Modifica la informaci'on de una orquesta
			\item Entrada: Identificar y nuevos datos para orquesta
			\item Salida: Orquesta actualizada
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: BBDD de orquestas
			\item Necesita: BBDD y datos de orquesta
			\item Acci'on: Actualizar orquesta
			\item Precondici'on: Existe la orquesta
			\item Postcondici'on: Orquesta actualizada si los datos son v'alidos
			\item Efectos laterales: Error si no existe la orquesta o los datos no eran v'alidos
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Eliminar una orquesta
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Da de baja una orquesta de la BBDD
			\item Entrada: Identificador de orquesta
			\item Salida: BBDD sin la orquesta especificada
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: BBDD de orquestas
			\item Necesita: BBDD e identificador de orquesta
			\item Acci'on: Borrar orquesta
			\item Precondici'on: Existe la orquesta
			\item Postcondici'on: Orquesta eliminada
			\item Efectos laterales: Error si la orquesta no exist'ia
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Listar orquestas
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Muestra una lista con todas las orquestas
			\item Entrada: No tiene
			\item Salida: Lista de orquesta
			\item Origen: BBDD de orquestas
			\item Destino: Pantalla
			\item Necesita: BBDD de orquestas
			\item Acci'on: Listar orquestas
			\item Precondici'on: BBDD de orquestas no vac'ia
			\item Postcondici'on: Se muestran todas las orquestas
			\item Efectos laterales: Error si la BBDD est'a vac'ia
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
		
	\item \emph{\textbf{Director}}
	\begin{enumerate}
		\item Funci'on: Crear un director
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: A'nade un nuevo director en la base de datos
			\item Entrada: Informaci'on del director
			\item Salida: Mensaje satisfactorio
			\item Origen: Operador de consola
			\item Destino: BBDD de director
			\item Necesita: BBDD de director
			\item Acci'on: A'nadir un nuevo director
			\item Precondici'on: No existe el director previamente
			\item Postcondici'on: Se a'nade el director a la BBDD para su posterior consulta o asignaci'on
			\item Efectos laterales: Mensaje de error si el director ya existe
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Mostrar un director
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Muestra la informaci'on de un director
			\item Entrada: Identificador del director
			\item Salida: Informaci'on del director
			\item Origen: BBDD de director
			\item Destino: Pantalla
			\item Necesita: BBDD de director
			\item Acci'on: Muestra toda la informaci'on del director
			\item Precondici'on: BBDD de director no vac'ia y existe el director
			\item Postcondici'on: Se muestra la informaci'on del director
			\item Efectos laterales: Error si el director no existe
		\end{itemize}
				
		\item Funci'on: Modificar un director
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Modifica la informaci'on de un director
			\item Entrada: Identificador de director
			\item Salida: Mensaje de uso
			\item Origen: Operador consola
			\item Destino: BBDD de director
			\item Necesita: BBDD de director
			\item Acci'on: Modificar informaci'on de un director
			\item Precondici'on: El director existe
			\item Postcondici'on: Se actualiza la informaci'on del director
			\item Efectos laterales: Error si el director no existe o se intentan cambiar datos no validos
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Eliminar un director
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Permite eliminar a un director de la BBDD
			\item Entrada: Identificador del director
			\item Salida: 
			\item Origen: Operador de consola
			\item Destino: BBDD de director
			\item Necesita: BBDD de director
			\item Acci'on: Eliminar un director de la BBDD
			\item Precondici'on: El director existe en la BBDD
			\item Postcondici'on: Se elimina al director de la BBDD
			\item Efectos laterales: Mensaje de error si el director no existe
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Buscar director por especialidad musical
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Muestra una lista de directores por especialidad musical y/o experiencia
			\item Entrada: Tipo de especialidad y a'nos de experiencia como director
			\item Salida: Lista de directores
			\item Origen: BBDD de directores
			\item Destino: Pantalla
			\item Necesita: BBDD de directores
			\item Acci'on: Lista directores por especialidad musical y/o a'nos de experiencia
			\item Precondici'on: Coinciden los atributos con los filtros
			\item Postcondici'on: Se muestra la lista de directores
			\item Efectos laterales: Error si no existen directores de esa especialidad o no coincidan los atributos con los filtros
		\end{itemize}
		
		\item Funci'on: Mostrar orquestas dirigidas por director
		\begin{itemize}
			\item Prioridad: Alta
			\item Estabilidad: Alta
			\item Descripci'on: Muestra una lista de orquestas dirigidas por un director
			\item Entrada: Identificador de director
			\item Salida: Lista de orquestas
			\item Origen: BBDD de directores
			\item Destino: Pantalla
			\item Necesita: BBDD de directores y orquestas
			\item Acci'on: Lista orquestas dirigidas por director deseado
			\item Precondici'on: Existe el director en la BBDD
			\item Postcondici'on: Se muestra la lista de orquestas
			\item Efectos laterales: Error si no hay orquestas asignadas a ese director
		\end{itemize}
	\end{enumerate}

\end{enumerate}

\section{Requisitos de rendimiento}
El número de terminales será únicamente de uno, así como de usuarios. Número de transacciones sin definir al ser dependiente del ritmo de trabajo. 
\section{Requisitos l'ogicos de la BBDD}
\begin{center}
    \includegraphics[width=11cm]{dominioMS}
 \end{center}
  
\section{Restricciones de dise'no}
Impuestas por el cliente y por el entorno de desarrollo. Se desarrollará en Java. La base de datos estará compuesta por archivos y listas de salida. 
En este caso por ser un proyecto orientado a la asignatura de Modelado de Software debemos tener en cuenta como restricciones las entregadas en el enunciado del proyecto.  
%\section{Atributos del sistema de software}
%\section{Organizaci'on de los requisitos espec'ificos}
%\section{Comentarios adicionales}

%\newpage
%\chapter{Ap'endices}


\end{document}